以色列違反國際法非法吞併西岸領土 巴勒斯坦宣布停止與美國、以色列包括安全合作在內所有協議

〔即時新聞／綜合報導〕由於領土爭議，巴勒斯坦領導人阿巴斯（Mahmoud Abbas）宣布，停止與以色列、美國的所有協議。

綜合外媒報導，阿巴斯所謂終止所有協議與義務，包括安全合作，此舉是回應以色列併吞巴勒斯坦領土的計畫，阿巴斯說，由於侵占巴勒斯坦領土，以色列必須承擔起所有的責任與義務，但阿巴斯並未敘述終止協議實務上會如何執行。

美國國務院先前傳出，準備承認以色列併吞約旦河西岸計畫，併吞區域為猶太人屯墾區。